###                             TP 1 Linux
🌞 Trouver au moins 4 façons différentes de péter la machine

MORT 1 plus de login:
```
sudo nano/etc/shadow
```
en faisant cela on peut changer le hash du mot de passe des users et du root et ainsi .
Après redémarage de la vm on constate que l'on ne peut plus se login quoi qu'il arrive.
par cette commande on peut sinon juste changer le mdp du root et donc empêcher de nombreuses actions sur le terminal.

Mort 2 il reste rien :
```
sudo rm -Rf /*
```
 ça efface tous les fichiers tout simplement

Mort3 plus de redémarrage :
```
sudo rm grub.cfg
```
cette commande permet de retirer les options de démarage donc R.I.P


"Mort"4 boucle infini de programme:
```
:(){ :|:& };:
```
sans faire de reboot la machine devient inutilisable :


Mort 5 no more security .... :
```
Chmod -R 777 /
```
tous les fichiers de la machines deviennent éxécutable lisible et modifiable par tout le monde
et la commande sudo ne fonctionne plus.
c cho
